建制民調：陳凱欣贏李兩個百分點

2018年11月23日

建制民調：陳凱欣贏李兩個百分點

港研民調指代表建制派的候選人陳凱欣（圖）支持度稍為領先工黨李卓人。資料圖片

【本報訊】繼《蘋果》公佈委託港大民意研究計劃所做的立法會九龍西補選民調後，一直被視為親建制的香港研究協會亦發表九西補選民調，不過與港大民調結果不同，港研民調指代表建制派的候選人陳凱欣，以26%支持度，稍為領先獲24%支持的工黨李卓人，有近三成受訪者未決定投票意向。有學者認為，綜合兩個民調結果，今次補選已成李、陳兩人之爭，誰勝誰負將取決於雙方支持者在投票當天是否踴躍投票。

勝負取決投票踴躍程度

香港研究協會於本月6至21日，成功訪問逾千名九西選民，當中有七成人覺得今次補選非常重要或比較重要，更有多達七成半人表明一定會或多數會在周日投票。不同於港大民調指李卓人領先陳凱欣，港研指陳凱欣以26%受訪者支持，輕微領先李卓人兩個百分點；馮檢基有11%受訪者支持；另外兩位候選人、無政黨的曾麗文和伍廸希，分別有5%及3%受訪者支持。不過值得注意的是，有多達28%受訪者表示未決定投票取向。

香港研究協會的調查亦問受訪者對「明日大嶼」和劉小麗被DQ的意見，結果顯示支持明日大嶼的受訪者稍多於反對者，有44%表示贊成，反對的有39%；而認為劉小麗被DQ合理或不合理的受訪者，比例接近，前者有45%、後者亦有41%。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強綜合日前港大民研與今次香港研究協會的民調結果分析，認為今次補選已經是李卓人與陳凱欣之爭，馮檢基的形勢已頗為落後。蔡估計目前李、陳二人選情「好接近」，最終誰勝誰負可能關鍵在投票日當天，雙方的選民是否踴躍投票。

至於兩個民調均顯示有相當部份受訪者未決定投票取態，蔡認為很多時在民調中表達未決定的選民，最後其實不會投票，只是為免予人政治不正確的感覺才表示未決定。

■記者呂浩然

上一則
上一則
李卓人團隊驚現《大公》無間道 潛伏五星期挑撥小麗教室與工黨

下一則
下一則
馮檢基不滿《蘋果》報道指鎅票

馮檢基不滿《蘋果》報道指鎅票
西環集中營：票投馮檢基 等同送陳凱欣入局
李卓人團隊 驚現《大公》無間道潛伏五星期 挑撥小麗教室與工黨